論超自然存在的可能性及理據

論超自然存在的可能性

排名：

神 > 外星生物 > 外星人 > 前世及死後生命 > 鬼 > 地底人 > 五維空間生物 > 未來人

理據：

神：一個假設理論，也是信仰。萬物都有創造者，而創造者就係神的假設。這是一個合理的假設。

外星生物：科學家已發現宇宙有超過10000億類似銀河系的星系，銀河系有超過4000億個類似太陽系的恒星星系。太陽系有8大行星，其中之一係地球。隨著科技進步，科學家也開始嘗試觀眾太陽系以外的行星（因行星不發光，以往科學家可觀察億個太陽系，但卻難以觀眾太陽系外行星），也搵到一些可能有水甚至有機會孕育生命的行星。外星生物存在假設合理。

外星人：同外星生物理據一樣。不過生物唔一定係人，可能係類似人或比人更有智慧的生物，例如可以有能力進行跨越行星殖民。

另外，即使未能踏出其他行星的人類，也有能力發明腦波儀、智能電話及人工智能，外星人會否用人類看不到的力量干預人類？

前世及死後生命：呢個機會看來很低。但隨著西方研究心理學和潛意識，發明左一種叫年齡回溯及記憶回溯的技術。在記憶回溯下，有人發現自己有前世記憶。後來再發展出前世回溯。隨著互聯網普及，越來越多人聲稱自己擁有前世記憶。少部分也搵到證據支撐。不過，科學家基於Extraordinary claims requires extraordinary evidence原則，以及記憶回溯的記憶可被潛意識污染（創造虛假記憶及錯誤記憶）的可能，仍不能確認前世的存在。

鬼魂：看似好假。不過有不少人有見鬼經驗。科學界基於Extraordinary claims requires extraordinary evidence原則，以及心理效果產生錯覺可能，仍不能確認鬼的存在。

地底人：深海、極地有生命，地底有無可能也有生命？但地底有5000度以上，不過科學家也搵到少量嗜熱生命，有無可能會有嗜熱生命在地低中？

五維空間生命：眾所周知，我們生處於三位空間中（即立體空間；即長、寬、高組成的世界），連同時間，即四維時空。有無可能會有第五位空間？M理論預測有十一維時空。

如果真係有五維以上時空，又有五維時空生命，會係點？佢地又會否干預人類運作？

未來人：好多科幻都有時空穿梭機。但因為有時間衝突，理論上係無法親自回到過去旅行。但是，我們可以用超光速飛行看到過去，以及用暫停生命技術往未來。

所以未來人在現實存在機會最低。

唔係講開12 dimensions咩?

仲有一個理論係我地只係一個實驗testing subject
可能係一個lab入面 又或者模擬出黎既
所有方圓咁多光年都揾唔到其他生物迹象

仲有動物園假說和地球監獄論
不過呢個係超自然力量創造世界的目的

但我覺得應該先討論「超自然力量」存在可能，和埋人類最關心的「倒底有沒有來世」的問題先。

唔係基督教既神先係神
神亦未必係創造者

要確切感知到鬼魂
建議你先研究 氣/炁
目前無儀器可以測量到
腦電波只係氣行既現象，並唔係氣既本體。

地心唔一定熱，地心溫度只係推論

其實高維度理論講既係我地而家存在既地方已經有高維度，所以要講有「高維度生物」既話，其實我地已經係

唔識生物學
想問點解所有生命出現嘅條件要一樣？
地球已知嘅生命喺水度出現 但有冇可能有生命唔需要水？

就算有可能，但個假設係不切實際
星系同行星數量係唔知幾多千萬億
地球生命係已知嘅sample，用返相似嘅前設去搵地外生命先至合理同有系統
係已知框架下嘅生命你都未搵到第二個，學咩人講啲未知嘅假設

想知樓主係用緊scientific approach定齋logical去講

神、魔、外星人之說，只係一門生意

Logical approach with current science research and knowledge

其實外星有可能係矽基生命，甚至非以碳水為基礎的生命。
係地球人限死用自己的眼光去量度外星生命才話無外星人。

你說的是正確

雖然神和外星人都是合理假設，但人類 (特別是生意人) 會用滑波推論，來賺錢做生意，政府也會用來做維持社會穩定(維穩) 的用途。

例子 :
信者得救論:
萬物皆有創造者 => 很可能有神的存在 => 必定有神的存在 => 有真神也有假神 => 相信真神者得救 => 真神就是 A 君 => 信 A 君者得救 => 信 B 君不能得救 => 神是專一忌邪的 => 又信 A 君又信 B 君也不能救

做生意:
萬物皆有創造者 => 很可能有神的存在 => 必定有神的存在 => 教會是敬拜神的地方 => 教會代神收奉獻 => 奉獻收入十分之一以上會有賞賜 => 奉獻少過十分之一收入的信徒不能獲神祝福

政治維穩
萬物皆有創造者 => 很可能有神的存在 => 必定有神的存在 => 世界由神所設計 => 皇權制度也是神所設計 => 皇帝就是神差派落黎管治世人的使者 (即君權神授) => 推翻皇權代表不服神 => 必受神的詛咒

社會維穩
萬物皆有創造者 => 很可能有神的存在 => 必定有神的存在 => 神會監察各人的行為 => 神祝福好人，降禍給壞人 => 做壞人的將來必落地獄 => 做好人的將來必上天堂

前世記憶 / 前世今生
用作社會維穩
有人有前世記憶 / 找到前世記憶回溯的方法 => 人類可能有前世 => 人類必定有前世 => 必定有輪迴 => 有六道輪迴 => 按因果善行惡行決定未來輪迴去邊度 => 做好人下世變富人, 做壞人下世做昆蟲和動物

外星人
用作生意用途
世界有上千萬億的行星 => 有可能有外星生命 => 必定有外星生命 => 必定有外星人 => A 君就是其中一名外星人 => A君身處的星球是極先進 => 奉獻給 A 君的話，便會指點你明路 => A君會從先進的外星文化各度，讓你了解各事實真相, 並獲得健康長壽快樂致富之道

外星人
用作政治維穩
世界有上千萬億的行星 => 有可能有外星生命 => 必定有外星生命 => 必定有外星人 => A 君就是其中一名外星人 => A君身處的星球是極先進 => A 君(外星人) 話我國必定會崛起 => A 君話XX主席的方向正確，不要質疑

原來又係啲一步登天嘅傻鳩

研究真實可能性和研究確實的真實性係兩回事。
問題係現實仍很多人否定外星人的存在，
不理回宇宙萬億的外星星體，以及矽基生命的可能。

之前睇過有啲人話，
只要信念去到某一個程度，
某啲嘢就會發生
信念越強大，越多人同一個信念，
嗰樣嘢發生嘅機會就會越大
用人嘅信念去影響世界變化

但係而家全球幾廿億人都有同一個信念，就係疫情快啲過去，
但係到而家為止都仲未見到盡頭，
係唔係即係呢一個非科學理論係錯嘅？

你指吸引力法則？個人認為有輕微的心理學根據，但也有反效果。
例如你信念強，就會俾心機專心係呢方面努力。
整個社會都一樣，會專注係信念強那部分努力。
至於上帝/宇宙管理者/神靈會否幫助你，主權都係上帝話事，相信宇宙管理者係主要係睇值唔值得幫，當然態度都一定有些用。
例如今次疫情，令旅遊業及經濟大受打擊。但其實飛機耗油量係極高，飛一次要幾十頓油，所以唔排除超自然的地球管理者借疫情黎平衡生態或資源，最少令世界各地政府唔好拼命發展航空、旅遊及酒店業。
另外係可能要借疫情告訴示威者，用Road Block的形式達至全民罷工係無用，因好多工其實可以Work from Home，政府唔會就咁就跪低。請你們諗過好些的方法，令政府聽訴求。
仲有就係話俾外國聽，預防呼吸道感染，口罩好有用。

邊度黎既心理學跟據？Cite份Journal黎睇過先
IF有起碼雙位數先好Cite
讀左6年Psychology 聽都未聽過有任何一項Research 證明到呢樣野
相反False Memory /bias 同Self-fulfilling prophecy等等解釋緊所謂秘密
BTW 而我自己都有睇過本秘密
我唔記得佢有講過宇宙有意識既管理者 更加無拉埋上帝黎講

本身本書已經係尻up你仲要係尻up基礎下再尻up
一廂情願有用 連登唔洗咁多毒撚

講到政府仲好笑 你講到好似佢地係同人類唔同品種咁 請你諗過好D方法令政府聽訴求
去到呢度 懷疑你係咪神經病 原來你當左政府係神

歐美有三為一體，中國有三清天尊，印度有三相三體，3呢個數字對於生活喺三維世界嘅我地嚟講真係奇妙。如果喺4維世界，會唔會4個神?5維世界會唔會有5個神?

巴打讀緊psychology ?
點睇超心理學？
個人認為它係科學、哲學、宗教、幻想、鳩up的中間。
好多學者直接簡單粗暴地被它歸入偽科學中。

其實law of attraction係new age野
New age好多野係來自催眠所得的知識。
在催眠下可同潛意識溝通，
有催眠師可以用催眠術做手術，唔打麻醉藥。

但催眠可否獲得真理，可否靈魂或靈界溝通則具爭議。
好多學者直接簡單粗暴地被它歸入偽科學中。

如果人可以靠催眠經潛意識同靈魂甚至靈界溝通，
咁new age野就會半真半假。

因為在催眠期間，即使真係能同靈界溝通，
也無可避免被自己的潛意識污染。
所以new age野永遠都係半真半假，似是而非，似非而是。

搵到少少學術文講law of attraction

真係有神有鬼 班狗同高官死撚哂啦